高調警告民主黨 倘查政府即「開戰」

2018年11月09日

高調警告民主黨 倘查政府即「開戰」

塞申斯（右）是最早表態支持特朗普的參議員，兩人原本關係密切。資料圖片

美國總統特朗普在中期選舉後召開記者會，指選舉結果對他來說是一場勝利，又表示可以與民主黨合作，更稱可以締造「美麗的兩黨合作形勢」，但同時警告民主黨人若調查政府或他的財務狀況，他隨時可進入「戰爭狀態」。

白宮開記招宣示勝利

特朗普以勝利者姿態，表示在煼議院多得的席位比失去眾議院控制權更重要，總體來說利大於弊。特朗普嘲諷不支持他的共和黨候選人，指他們表現差勁，「不肯定應該高興還是傷感，但我感覺還可以」。

特朗普形容選舉後的狀況為「選舉已經結束，所有人都在愛之中」，他希望向國民表現一個更和善的形象，指自己「希望可用一個平淡，謙卑及沉悶的語調」。他在選後亦已致電民主黨眾議院領袖佩洛西，對方亦表示有機會的話希望與特朗普合作，但同時強調民主黨現有的監察作用。

部份民主黨議員在選舉前揚言重奪眾議院後，將動用權力調查特朗普的個人操守和財務狀況。但特朗普警告如果民主黨調查他，兩黨將失去合作空間，「他們可以玩那個遊戲，但我們玩得更好」，又指「我們所做的只會是不斷來回，兩年很快過去，終不能完成任何事」。

路透社/法新社

上一則
上一則
特朗普白宮開火 撤CNN記者通行證

惠特克暫代職位 曾促陰乾通俄調查
失立法機關保護 米勒報告或石沉大海
特朗普白宮開火 撤CNN記者通行證
特朗普趁眾院交接 爭查通俄主導權司法部長被辭職

Trump又贏

你再行前一步 我即時同你開戰

點解要講到咁鬼